[幾時先爆] 麥樸思:人民幣存跌至8算可能

「新興市場之父」麥樸思(Mark Mobius)表示，人民幣兌美元存在跌至8算的可能，如果人民幣貶值，將有很多輸家，但也有贏家。

麥樸思接受外電訪問時稱，儘管南非蘭特和東歐貨幣已經大幅貶值，但預期仍會進一步走低。

他表示，看好新興市場，認為市場即將見底，股票是最佳選擇，看好巴西、印度和南韓，亦看到俄羅斯、阿根廷和南非的機會，他偏好消費股和可選消費股。